%% abtex2-modelo-trabalho-academico.tex, v-1.9.6 laurocesar
%% Copyright 2012-2016 by abnTeX2 group at http://www.abntex.net.br/ 
%%
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%% of this license or (at your option) any later version.
%% The latest version of this license is in
%%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
%% version 2005/12/01 or later.
%%
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%% 
%% The Current Maintainer of this work is the abnTeX2 team, led
%% by Lauro César Araujo. Further information are available on 
%% http://www.abntex.net.br/
%%
%% This work consists of the files abntex2-modelo-trabalho-academico.tex,
%% abntex2-modelo-include-comandos and abntex2-modelo-references.bib
%%

% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% abnTeX2: Modelo de Trabalho Academico (tese de doutorado, dissertacao de
% mestrado e trabalhos monograficos em geral) em conformidade com 
% ABNT NBR 14724:2011: Informacao e documentacao - Trabalhos academicos -
% Apresentacao
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------

\documentclass[
	% -- opções da classe memoir --
	12pt,				% tamanho da fonte
	openright,			% capítulos começam em pág ímpar (insere página vazia caso preciso)
	twoside,			% para impressão em recto e verso. Oposto a oneside
	a4paper,			% tamanho do papel. 
	% -- opções da classe abntex2 --
	%chapter=TITLE,		% títulos de capítulos convertidos em letras maiúsculas
	%section=TITLE,		% títulos de seções convertidos em letras maiúsculas
	%subsection=TITLE,	% títulos de subseções convertidos em letras maiúsculas
	%subsubsection=TITLE,% títulos de subsubseções convertidos em letras maiúsculas
	% -- opções do pacote babel --
	english,			% idioma adicional para hifenização
	french,				% idioma adicional para hifenização
	spanish,			% idioma adicional para hifenização
	brazil				% o último idioma é o principal do documento
	]{abntex2}

% ---
% Pacotes básicos 
% ---
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern			
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}			% Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
\usepackage{microtype} 			% para melhorias de justificação
% ---
		
% ---
% Pacotes adicionais, usados apenas no âmbito do Modelo Canônico do abnteX2
% ---
%\usepackage{lipsum}				% para geração de dummy text
% ---

% ---
% Pacotes de citações
% ---
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[alf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT

% --- 
% CONFIGURAÇÕES DE PACOTES
% --- 

% ---
% Configurações do pacote backref
% Usado sem a opção hyperpageref de backref
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~}
% Texto padrão antes do número das páginas
\renewcommand{\backref}{}
% Define os textos da citação
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{
	\ifcase #1 %
		Nenhuma citação no texto.%
	\or
		Citado na página #2.%
	\else
		Citado #1 vezes nas páginas #2.%
	\fi}%
% ---

% ---
% Informações de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
% ---
\titulo{SEM TITULO\\ AINDA}
\autor{Jean Carvalho Ortiz}
\local{Campo Grande, MS}
\data{21 de novembro de 2018}
\orientador{Carlos Alberto da Silva}
\instituicao{%
  Universidade Federal de Mato Grosso do Sul - UFMS
  \par
  Faculdade de Computação - FACOM
  \par
  Ciência da Computação}
\tipotrabalho{Conclusão de Curso}
% O preambulo deve conter o tipo do trabalho, o objetivo, 
% o nome da instituição e a área de concentração 
\preambulo{Trabalho de Conclusão do Curso de Ciência da Computação da Faculdade de Computação na Universidade Federal de Mato Grosso do Sul, na área de Segurança em Rede.}
% ---


% ---
% Configurações de aparência do PDF final

% alterando o aspecto da cor azul
%\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title}, 
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={ciência da computação}{nessus}{segurança em rede}{auditoria de rede}{trabalho acadêmico}, 
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=black,          	% color of internal links = blue
    	citecolor=black,        		% color of links to bibliography = blue
    	filecolor=black,      		% color of file links = magenta
		urlcolor=black, %blue
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% --- 

% --- 
% Espaçamentos entre linhas e parágrafos 
% --- 

% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% ---
% compila o indice
% ---
\makeindex
% ---

% ----
% Início do documento
% ----
\begin{document}

% Seleciona o idioma do documento (conforme pacotes do babel)
%\selectlanguage{english}
\selectlanguage{brazil}

% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.
\frenchspacing 

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
% \pretextual

% ---
% Capa
% ---
\imprimircapa
% ---

% ---
% Folha de rosto
% (o * indica que haverá a ficha bibliográfica)
% ---
\imprimirfolhaderosto*
% ---

% ---
% Inserir a ficha bibliografica
% ---

% Isto é um exemplo de Ficha Catalográfica, ou ``Dados internacionais de
% catalogação-na-publicação''. Você pode utilizar este modelo como referência. 
% Porém, provavelmente a biblioteca da sua universidade lhe fornecerá um PDF
% com a ficha catalográfica definitiva após a defesa do trabalho. Quando estiver
% com o documento, salve-o como PDF no diretório do seu projeto e substitua todo
% o conteúdo de implementação deste arquivo pelo comando abaixo:
%
% \begin{fichacatalografica}
%     \includepdf{fig_ficha_catalografica.pdf}
% \end{fichacatalografica}

\begin{fichacatalografica}
	\sffamily
	\vspace*{\fill}					% Posição vertical
	\begin{center}					% Minipage Centralizado
	\fbox{\begin{minipage}[c][8cm]{13.5cm}		% Largura
	\small
	\imprimirautor
	%Sobrenome, Nome do autor
	
	\hspace{0.5cm} \imprimirtitulo  / \imprimirautor. --
	\imprimirlocal, \imprimirdata-
	
	\hspace{0.5cm} \pageref{LastPage} p. : il. ; 30 cm.\\
	
	\hspace{0.5cm} \imprimirorientadorRotulo~\imprimirorientador\\
	
	\hspace{0.5cm}
	\parbox[t]{\textwidth}{\imprimirtipotrabalho~--~\imprimirinstituicao,
	\imprimirdata.}\\
	
	\hspace{0.5cm}
		1. Nessus.
		2. Ethical Hacking.
		2. Network Security.
		I. Carlos Alberto da Silva.
		II. Universidade Federal de Mato Grosso do Sul.
		III. Faculdade de Computação.
		IV. SEM TITULO AINDA 			
	\end{minipage}}
	\end{center}
\end{fichacatalografica}
% ---

% ---
% Inserir errata
% ---
%\begin{errata}
%Elemento opcional da \citeonline[4.2.1.2]{NBR14724:2011}. Exemplo:
%
%\vspace{\onelineskip}

%FERRIGNO, C. R. A. \textbf{Tratamento de neoplasias ósseas apendiculares %com
%reimplantação de enxerto ósseo autólogo autoclavado associado ao plasma
%rico em plaquetas}: estudo crítico na cirurgia de preservação de membro em
%cães. 2011. 128 f. Tese (Livre-Docência) - Faculdade de Medicina Veterinária e
%Zootecnia, Universidade de São Paulo, São Paulo, 2011.

%\begin{table}[htb]
%\center
%\footnotesize
%\begin{tabular}{|p{1.4cm}|p{1cm}|p{3cm}|p{3cm}|}
%  \hline
%   \textbf{Folha} & \textbf{Linha}  & \textbf{Onde se lê}  & \textbf{Leia-se}  \\
%    \hline
%    1 & 10 & auto-conclavo & autoconclavo\\
%   \hline
%\end{tabular}
%\end{table}

%\end{errata}
% ---

% ---
% Inserir folha de aprovação
% ---

% Isto é um exemplo de Folha de aprovação, elemento obrigatório da NBR
% 14724/2011 (seção 4.2.1.3). Você pode utilizar este modelo até a aprovação
% do trabalho. Após isso, substitua todo o conteúdo deste arquivo por uma
% imagem da página assinada pela banca com o comando abaixo:
%
% \includepdf{folhadeaprovacao_final.pdf}
%
\begin{folhadeaprovacao}

  \begin{center}
    {\ABNTEXchapterfont\large\imprimirautor}

    \vspace*{\fill}\vspace*{\fill}
    \begin{center}
      \ABNTEXchapterfont\bfseries\Large\imprimirtitulo
    \end{center}
    \vspace*{\fill}
    
    \hspace{.45\textwidth}
    \begin{minipage}{.5\textwidth}
        \imprimirpreambulo
    \end{minipage}%
    \vspace*{\fill}
   \end{center}
        
   Trabalho aprovado. \imprimirlocal, 24 de novembro de 2012:

   \assinatura{\textbf{\imprimirorientador} \\ Orientador} 
   \assinatura{\textbf{Professor} \\ Convidado 1}
   \assinatura{\textbf{Professor} \\ Convidado 2}
   %\assinatura{\textbf{Professor} \\ Convidado 3}
   %\assinatura{\textbf{Professor} \\ Convidado 4}
      
   \begin{center}
    \vspace*{0.5cm}
    {\large\imprimirlocal}
    \par
    {\large\imprimirdata}
    \vspace*{1cm}
  \end{center}
  
\end{folhadeaprovacao}
% ---

% ---
% Dedicatória
% ---
\begin{dedicatoria}
   \vspace*{\fill}
   \centering
   \noindent
   \textit{Que a Força esteja com você.} \vspace*{\fill}
\end{dedicatoria}
% ---

% ---
% Agradecimentos
% ---
\begin{agradecimentos}
TODO

\end{agradecimentos}
% ---

% ---
% Epígrafe
% ---
%\begin{epigrafe}
%    \vspace*{\fill}
%	\begin{flushright}
%		\textit{``Não vos amoldeis às estruturas deste mundo, \\
%		mas transformai-vos pela renovação da mente, \\
%		a fim de distinguir qual é a vontade de Deus: \\
%		o que é bom, o que Lhe é agradável, o que é perfeito.\\
%		(Bíblia Sagrada, Romanos 12, 2)}
%	\end{flushright}
%\end{epigrafe}
% ---

% ---
% RESUMOS
% ---

% resumo em português
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\begin{resumo}
 TODO

 \textbf{Palavras-chave}: nessus. segurança em rede. hacking ético.
\end{resumo}

% resumo em inglês
\begin{resumo}[Abstract]
 \begin{otherlanguage*}{english}
   TODO

   \vspace{\onelineskip}
 
   \noindent 
   \textbf{Keywords}: nessus. network security. ethical hacking.
 \end{otherlanguage*}
\end{resumo}

% ---
% inserir lista de ilustrações
% ---
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage
% ---

% ---
% inserir lista de tabelas
% ---
\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\cleardoublepage
% ---

% ---
% inserir lista de abreviaturas e siglas
% ---
\begin{siglas}
  \item[SO] Sistema Operacional
  \item[Kali] Kali Linux
  \item[IP] \textit{Internet Protocol}
\end{siglas}
% ---

% ---
% inserir lista de símbolos
% ---
%\begin{simbolos}
%  \item[$ \Gamma $] Letra grega Gama
%  \item[$ \Lambda $] Lambda
%  \item[$ \zeta $] Letra grega minúscula zeta
%  \item[$ \in $] Pertence
%\end{simbolos}
% ---

% ---
% inserir o sumario
% ---
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage
% ---



% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual

% ----------------------------------------------------------
% Introdução (exemplo de capítulo sem numeração, mas presente no Sumário)
% ----------------------------------------------------------
\chapter*[Introdução]{Introdução}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introdução}
% ----------------------------------------------------------

Este trabalho tem como objetivo a análise de possíveis falhas de segurança em \textit{websites}, utilizando a ferramenta \textbf{Nessus}.
\\Após verificação das falhas de segurança, serão apresentadas possíveis soluções para o problema em questão, assim como possíveis modos para explorar essas falhas. Elas serão classificadas conforme o dano que pode ser causado ao sistema.

% ----------------------------------------------------------
% PARTE
% ----------------------------------------------------------
\part{Preparação da pesquisa}
% ----------------------------------------------------------
\chapter{Kali Linux}
\section{Escolha do Sistema Operacional}
Para o desenvolvimento desse estudo foi escolhido o Kali Linux como sistema operacional, pois esse SO é enriquecido com várias ferramentas para realização de \textit{Pentests}, entre outras atividades de \textit{hacking}.
\\O Kali Linux é uma distribuição GNU/Linux baseada no Debian e é um sistema \textit{Open-Source} distribuído sob a licença \textbf{GNU GPL}. Ele é desenvolvido e mantido pela Offensive Security Ltd.

\chapter{Nessus}

\section{Sobre o Nessus}
A ferramenta utilizada nesse estudo é a Nessus Home, que é uma versão para uso pessoal e estudos, as diferenças entre a versão \textit{Professional} é que há uma limitação de 16 endereços de IP por escaneamento, não há acesso ao suporte da ferramenta e não é possível realizar verificações de conformidade e auditoria de conteúdo.
\\Nessus é desenvolvido e distribuido pela Tenable Network Security, Inc e distribuído sob os termos da Licença Pública Geral GNU. Ele é composto por um cliente e um servidor, sendo o \textit{scan} feito pelo servidor.
\\O \textit{nessusd} (servidor Nessus) realiza um escaneamento e portas ao alvo e após encontrar uma porta aberta, é executado diversos scripts escritos em  NASL (Nessus Attack Scripting Language) que verificam as vulnerabilidade.

\section{Instalação}
Primeiramente para realizar a instalação do Nessus Home é necessário adquirir uma licença pelo URL http://www.nessus.org/products/nessus/nessus-plugins/obtain-an-activation-code. A licença de ativação será enviada para o e-mail registrado.
Após realizar o registro, é necessário fazer o \textit{download} do pacote de instalação através da URL http://www.tenable.com/products/nessus/select-your-operating-system, selecionando o seu SO.
\\Na distribuição Kali, a instalação pode ser feita através do terminal, navegando até a pasta onde foi feito o \textit{download} e executar o comando: \textbf{sudo dpkg -i Nessus-*.deb}.
\\Após a instalação ser concluída, o terminal irá mostrar o endereço de acesso ao Nessus, por exemplo http://kali:8834/.
\\Para iniciar o serviço do Nessus, basta executar no terminal o comando: \textbf{service nessusd start}, acessar o endereço que foi dado anteriormente e entrar com o código de ativação. Será executado a compilação de todos os \textit{plugins} utilizados pela ferramenta.

\section{Configuração}
Para a realização dos testes foi realizado a criação de uma politica de \textit{plugins}, na qual são definidos quais as vulnerabilidades que serão buscadas durante o \textit{scan}.
\\Para esse estudo foi utilizado um \textit{scan} completo do \textit{website} utilizando todos os \textit{plugins} disponíveis, na qual retornam várias informações sobre a página, além de suas vulnerabilidades.

% ----------------------------------------------------------
% PARTE
% ----------------------------------------------------------
\part{Testes}
% ----------------------------------------------------------
\chapter{Plugins}
\section{Plugins Utilizados}
Os \textit{plugins} utilizados nesse estudo e os seus respectivos \textit{IDs} no Nessus são os seguintes:
\begin{itemize}
	\item [10815]
	Web Server Generic XSS
	\item [11229]
	Web Server info.php / phpinfo.php Detection
	\item [15855]
	POP3 Cleartext Logins Permitted
	\item [26194]
	Web Server Transmits Cleartext Credentials
	\item [31705]
	SSL Anonymous Cipher Suites Supported
	\item [33850]
	Unix Operating System Unsupported Version Detection
	\item [40984]
	Browsable Web Directories
	\item [42873]
	SSL Medium Strength Cipher Suites Supported
	\item [44135]
	Web Server Generic Cookie Injection
	\item [45411]
	SSL Certificate with Wrong Hostname
	\item [46803]
	PHP expose\_php Information Disclosure
	\item [51192]
	SSL Certificate Cannot Be Trusted
	\item [54582]
	SMTP Service Cleartext Login Permitted
	\item [58987]
	PHP Unsupported Version Detection
	\item [62565]
	Transport Layer Security (TLS) Protocol CRIME Vulnerability
	\item [65702]
	Git Repository Served by Web Server
	\item [65821]
	SSL RC4 Cipher Suites Supported (Bar Mitzvah)
	\item [70658]
	SSH Server CBC Mode Ciphers Enabled
	\item [71049]
	SSH Weak MAC Algorithms Enabled
	\item [85582]
	Web Application Potentially Vulnerable to Clickjacking
	\item [90067]
	WordPress User Enumeration
	\item [90317]
	SSH Weak Algorithms Supported
\end{itemize}

\section{Descrição dos Plugins}
	\subsection{Web Server Generic XSS}
	 O host remoto está executando um servidor Web que não consegue desinfectar adequadamente solicitações de JavaScript malicioso. Um invasor remoto pode explorar esse problema, por meio de um pedido especialmente criado, para executar arbitrariamente HTML e código de script no navegador de um usuário dentro do contexto de segurança do site afetado.

\subsection{Web Server info.php / phpinfo.php Detection}

	 Muitos tutoriais de instalação do PHP instruem o usuário a criar um arquivo PHP que chama a função PHP ' phpinfo () ' para fins de depuração. Vários aplicativos PHP também podem incluir esse arquivo.  Ao acessar esse arquivo, um invasor remoto pode descobrir uma grande quantidade de informações sobre o servidor Web remoto, incluindo:
	 \begin{itemize}
	 	\item O nome do usuário que instalou o PHP e se eles são um usuário SUDO.
	 	\item O endereço IP do host.
	 	\item A versão do sistema operativo.
	 	\item A versão do servidor Web.
	 	\item O diretório raiz do servidor Web.
	 	\item Informações de configuração sobre a instalação remota do PHP.
	 \end{itemize}

\subsection{POP3 Cleartext Logins Permitted}

 	O host remoto está executando um \textit{DAEMON} POP3 que permite logons de texto sem criptografia em conexões não criptografadas. Um invasor pode descobrir nomes de usuário e senhas farejando o tráfego para o \textit{DAEMON} POP3 se um mecanismo de autenticação menos seguro (por exemplo, comando USER, AUTH PLAIN, AUTH LOGIN) é usado.

\subsection{Web Server Transmits Cleartext Credentials}

	O servidor Web remoto contém vários campos de formulário HTML contendo uma entrada do tipo '\textit{password}' que transmitem suas informações para um servidor Web remoto em texto não criptografado.
 \\
	Um invasor que está escutando o tráfego entre o navegador da Web e o servidor pode obter logins e senhas de usuários válidos.

\subsection{SSL Anonymous Cipher Suites Supported}
 O host remoto suporta o uso de codificadores SSL anônimos. Embora isso permita que o administrador configure um serviço que criptografa o tráfego sem ter que gerar e configurar certificados SSL, ele não oferece nenhuma maneira de verificar a identidade do host remoto e torna o serviço vulnerável a um ataque \textit{man-in-the-middle}.
 \\
 Observação: Isso é consideravelmente mais fácil de explorar se o invasor estiver na mesma rede física.

\subsection{Unix Operating System Unsupported Version Detection}
 De acordo com seu número de versão autorrelatada, o sistema operacional UNIX em execução no host remoto não é mais suportado.
 \\
A falta de suporte implica que nenhum novo \textit{patch} de segurança para o produto será liberado pelo fornecedor. Como resultado, é provável que contenha vulnerabilidades de segurança.

\subsection{Browsable Web Directories}
 Vários plugins Nessus identificaram diretórios no servidor Web que são navegáveis.

\subsection{SSL Medium Strength Cipher Suites Supported}
 O host remoto suporta o uso de codificadores SSL que oferecem criptografia de força média. Nessus considera a força média como qualquer criptografia que usa comprimentos de chave pelo menos 64 bits e menos de 112 bits, ou então que usa o conjunto de criptografia 3DES.
\\
Observe que é consideravelmente mais fácil burlar a criptografia de força média se o invasor estiver na mesma rede física.

\subsection{Web Server Generic Cookie Injection}

 O host remoto está executando um servidor Web que não consegue adequadamente
desinfectar seqüências de solicitações de JavaScript maliciosos.  Aproveitando esse problema, um invasor pode ser capaz de injetar \textit{Cookies} arbitrários.  Dependendo da estrutura do aplicativo Web, pode ser possível lançar um ataque de "fixação de sessão" usando esse mecanismo. O Nessus não verificou se o ataque de fixação da sessão é viável e este não é o único vetor de fixação de sessão.

\subsection{SSL Certificate with Wrong Hostname}
 O atributo 'commonName' (CN) do certificado SSL apresentado para este serviço é para uma máquina diferente.

\subsection{PHP expose\_php Information Disclosure}
 A instalação do PHP no servidor remoto é configurada de forma a permitir a divulgação de informações potencialmente sensíveis a um invasor por meio de uma URL especial.  Tal URL dispara um \textit{"Easter Egg} embutido no próprio PHP. 

Outros \textit{"Easter Eggs} provavelmente existem, mas Nessus não verificou eles.

\subsection{SSL Certificate Cannot Be Trusted}

 O certificado X.509 do servidor não é confiável. Esta situação pode ocorrer de três maneiras diferentes, em que a cadeia de confiança pode ser quebrada, como indicado abaixo:
\begin{itemize}
	\item Primeiro, a parte superior da cadeia de certificados enviada pelo servidor pode não ser descendente de uma autoridade de certificação pública conhecida. Isso pode ocorrer quando a parte superior da cadeia é um certificado não reconhecido, auto-assinado ou quando certificados intermediários que conectariam a parte superior da cadeia de certificado a uma autoridade de certificação pública conhecida estão ausentes.
	\item Em segundo lugar, a cadeia de certificados pode conter um certificado que não é válido no momento da verificação. Isso pode ocorrer quando a verificação ocorre antes de uma das datas \textit{notBefore} do certificado, ou após uma das datas \textit{notAfter} do certificado.
	\item Em terceiro lugar, a cadeia de certificados pode conter uma assinatura que não correspondeu às informações do certificado ou não pôde ser verificada. Assinaturas ruins podem ser corrigidas obtendo o certificado com a assinatura incorreta para ser re-assinado pelo seu emissor. As assinaturas que não puderam ser verificadas são o resultado do emissor do certificado usando um algoritmo de assinatura que o Nessus não suporta ou não reconhece.
\end{itemize}
Se o host remoto for um host público em produção, qualquer quebra na cadeia torna mais difícil para os usuários verificarem a autenticidade e a identidade do servidor Web. Isso pode facilitar a realização de ataques \textit{man-in-the-middle} contra o host remoto.  "

\subsection{SMTP Service Cleartext Login Permitted}

O host remoto está executando um servidor SMTP que anuncia que ele permite logons de texto não criptografado em conexões não criptografadas.  Um invasor pode ser capaz de descobrir nomes de usuário e senhas farejando tráfego para o servidor se um mecanismo de autenticação menos seguro (ou seja,  LOGIN ou PLAIN) é usado.

\subsection{PHP Unsupported Version Detection}

De acordo com sua versão, a instalação do PHP no host remoto não é mais suportada.

A falta de suporte implica que nenhum novo \textit{patch} de segurança para o produto será liberado pelo fornecedor. Como resultado, é provável que contenha vulnerabilidades de segurança.

\subsection{Transport Layer Security (TLS) Protocol CRIME Vulnerability}
"The remote service has one of two configurations that are known to be
required for the CRIME attack :

- SSL / TLS compression is enabled.

- TLS advertises the SPDY protocol earlier than version 4.

Note that Nessus did not attempt to launch the CRIME attack against the
remote service."

\subsection{Git Repository Served by Web Server}
"The web server on the remote host allows read access to a Git
repository.  This potential flaw can be used to download content from
the Web server that might otherwise be private."

\subsection{SSL RC4 Cipher Suites Supported (Bar Mitzvah)}
"The remote host supports the use of RC4 in one or more cipher suites.
The RC4 cipher is flawed in its generation of a pseudo-random stream
of bytes so that a wide variety of small biases are introduced into
the stream, decreasing its randomness.

If plaintext is repeatedly encrypted (e.g., HTTP cookies), and an
attacker is able to obtain many (i.e., tens of millions) ciphertexts,
the attacker may be able to derive the plaintext."

\subsection{SSH Server CBC Mode Ciphers Enabled}
"The SSH server is configured to support Cipher Block Chaining (CBC)
encryption.  This may allow an attacker to recover the plaintext message
from the ciphertext. 

Note that this plugin only checks for the options of the SSH server and
does not check for vulnerable software versions."

\subsection{SSH Weak MAC Algorithms Enabled}
"The remote SSH server is configured to allow either MD5 or 96-bit MAC
algorithms, both of which are considered weak.

Note that this plugin only checks for the options of the SSH server,
and it does not check for vulnerable software versions."

\subsection{Web Application Potentially Vulnerable to Clickjacking}
"The remote web server does not set an X-Frame-Options response header
or a Content-Security-Policy 'frame-ancestors' response header in all
content responses. This could potentially expose the site to a
clickjacking or UI redress attack, in which an attacker can trick a
user into clicking an area of the vulnerable page that is different
than what the user perceives the page to be. This can result in a user
performing fraudulent or malicious transactions.

X-Frame-Options has been proposed by Microsoft as a way to mitigate
clickjacking attacks and is currently supported by all major browser
vendors.

Content-Security-Policy (CSP) has been proposed by the W3C Web
Application Security Working Group, with increasing support among
all major browser vendors, as a way to mitigate clickjacking and other
attacks. The 'frame-ancestors' policy directive restricts which
sources can embed the protected resource.

Note that while the X-Frame-Options and Content-Security-Policy
response headers are not the only mitigations for clickjacking, they
are currently the most reliable methods that can be detected through
automation. Therefore, this plugin may produce false positives if
other mitigation strategies (e.g., frame-busting JavaScript) are
deployed or if the page does not perform any security-sensitive
transactions."

\subsection{WordPress User Enumeration}
"The version of WordPress hosted on the remote web server is affected
by a user enumeration vulnerability. An unauthenticated, remote
attacker can exploit this to learn the names of valid WordPress users.
This information could be used to mount further attacks."

\subsection{SSH Weak Algorithms Supported}
"Nessus has detected that the remote SSH server is configured to use
the Arcfour stream cipher or no cipher at all. RFC 4253 advises
against using Arcfour due to an issue with weak keys."

\section{Hosts Testados}
Para realizar a escolha dos \textit{hosts} não houve um critério especifico, foram pegos sites na qual frequentei recentemente. Os alvos desse estudo são os seguintes:
\begin{itemize}
	\item alexanderfleming.com.br
	\item alphamu.com.br
	\item boticario.com.br
	\item cantinaromana.com.br
	\item digix.com.br
	\item jera.com.br
	\item locaweb.com.br
	\item megapowerms.com.br
	\item paradanerd.com.br
	\item terra.com.br
\end{itemize}
Os testes foram iniciados no dia 25 de setembro de 2018 às 19:30 (UTC -4) e foram concluídos no dia 26 de setembro de 2018 às 12:15 (UTC -4), sendo gerado o relatório pelo \textbf{Nessus} às 12:19 do mesmo dia.
\chapter{Resultados}

\chapter{Comparações}

\chapter{Possíveis soluções para os problemas}

\chapter{Explorando as falhas}

% ----------------------------------------------------------
% Finaliza a parte no bookmark do PDF
% para que se inicie o bookmark na raiz
% e adiciona espaço de parte no Sumário
% ----------------------------------------------------------
\phantompart

% ---
% Conclusão
% ---
\chapter{Conclusão}
% ---

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\postextual
% ----------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------
% Referências bibliográficas
% ----------------------------------------------------------

\bibliography{biblio}

%---------------------------------------------------------------------
% INDICE REMISSIVO
%---------------------------------------------------------------------
\phantompart
\printindex
%---------------------------------------------------------------------

\end{document}
